CNN突發：Protesters celebrate a victory

Hong Kong (CNN)Protesters in Hong Kong will hold a celebratory, pro-US rally Thursday after President Donald Trump gave them what one prominent activist termed a "timely Thanksgiving present."

Trump signed an act in support of the protest movement despite a potential backlash from Beijing that could derail delicate US-China trade talks, after it was passed almost unanimously by both houses of Congress.

Anti-government protesters in the semi-autonomous Chinese city have long campaigned in favor of the bill -- which would permit Washington to impose sanctions or even suspend Hong Kong's special trading status over rights violations. Trump's decision to sign the act gives the movement a second major symbolic victory in a matter of days.

On Sunday, pro-democracy candidates scored a landslide victory in district council elections, framed as a de-facto referendum on the protest movement, which began in June in opposition to a controversial extradition bill but has grown to include demands for greater democratic freedoms and inquiries into alleged police brutality.

Activists and pro-democracy politicians in the city celebrated online after Trump signed the bill, with former lawmaker Nathan Law calling it a "timely Thanksgiving present."

Shortly after the bill was signed into law, China's Foreign Ministry accused the US of "bullying behavior," "disregarding the facts" and "publicly supporting violent criminals."

"We urge the United States not to insist on going down this path, or China would firmly strike back and the United States would have to bear all consequences," the statement read.

The Chinese government also summoned the US envoy to China, Ambassador Terry Branstad, to "lodge solemn representation and strong protest" over the measure.

There are concerns that Beijing and Washington's disagreement over Hong Kong could affect trade negotiations between China and the US, as the two sides previously appeared to be nearing the initial stages of a deal. Asian markets dropped slightly after Trump signed the bill, a sign that investors may be worried about how the law could affect talks.

While the unrest in Hong Kong began with peaceful mass marches, as the movement has dragged on, protests have gotten increasingly violent, and the last two weeks saw several universities occupied by demonstrators.

The most intense standoff -- between police and protesters around the centrally located campus of Hong Kong Polytechnic University (PolyU) -- appears to be coming to an end.

A government "safety team" entered the campus Thursday to begin cleaning up, likely to be a painstaking process because of the hundreds of unused petrol bombs scattered around the school's grounds.

CNN

集會無嘢做？搭緊車好悶？嘆緊冷氣？
你哋一直想過嘅人權法過咗啦，仲唔快啲去多謝人？

Twitter組會24小時keep住更新
幫手retweet like and reply
㩒入 ---->
然後打 /task 攞任務

Sen. Marco Rubio

--------------
Sen. Rick Scott

--------------
Sen. Josh Hawley

更加多嘅tweet請入bot搵，唔講咁多

（twitter 最新更新）人權法案正式簽署集合感謝list!

五大訴求 缺一不可

佢地覺得 我地贏咗

五大訴求，缺一不可

邊撚度贏咗呀?

侵最撚憎就係CNN啲fake news

Cnn又fake news 邊到有贏

又黎階段性勝利 比啲掌聲自己

CNN 真心阻膠，睇野唔撚用腦，贏嘜撚

其實幾荒謬，一個地方嘅市民，竟然歡迎第二個國家制裁佢哋嘅地方。

victory？？？？？？？？？
五大訴求，缺一不可
5demands not1 less

去同侵侵講CNN FAKE NEWS

賀你階段性勝利

Five demands
Not one less

個氣氛真係似既

仆街了

侵：You are fake news

It is just a victory of a battle not the war against the communist

現場講過超過十次抗爭跟會完，
CNN FAKE NEWS

you are fake news

It is not a victory
it is just a small milestone
we shall continue our revolution

Cnn唔好成日打飛機喇

無贏囉，支線任

喺爭取美國做嘢嗰part 成功咗......

You are fake news

5 Demands
NOT one less

抵鳩你比侵侵屌fake need

贏咗啲咩
you’re fake news

又5:0

未贏呀

自己聽下現場人講乜啦，左膠如hocc都冇講階段性勝利同鼓勵人仲有好長路走落去

vic你老母tory

未贏啊屌

痴撚線
成日屈香港人抗爭完

小勝都唔俾開心一野咩
之後有排贏呀

大佬唔係慶祝勝利啊

係多謝美國及國美國議員嘅集會

fuck off CNN.

You're fake news

CNN有無邊次係客觀D

未贏㗎屌你！

贏條毛咩

咁都要果個地方夠荒謬先做到既

感謝被佢解讀為勝利，好無奈

Vic乜撚野tory

vic佢老母

Start using only English in your daily life if you really wanted be one

you are fake news.gif

CNN真係仆街仔黎
又fake news

victory?

not even close, baby

贏你老母

香港人真慘

連登而家係咪冇人再會睇內文
睇晒段英文我完全唔覺得CNN有任何問題喎
人哋都寫明有集會慶祝通過香港人權法
victory係指區選 而區選的確係贏開巷喎
兩樣都好中立地形容事件咋喎

仆街喇

victory? vic 你老母咩
垃圾cnn

搞成咁真係好無奈

It's a beginning, not a victory.

Not a victory!

沙田竟然有藍區？帝怡發生咩事？
我唔要再見到撞區！做乜唔一早協調？

事實係因為民主黨一直拒絕協調，令早於2018年已經開始地區工作嘅謝潔泳失落議席。帝怡選民唔係要割民主黨，而係要求民主黨承擔責任： 1. 以實際行動支援沙田區政謝潔泳繼續帝怡地區工作 2. 改革民主派內部協調機制，確保選民可以監察協調過程、令區內最具認受性嘅候選人可以代表民主派，唔好再益獻世派！

以下係一班帝怡選民嘅公開信，懇請你加入聯署！推動改革協調機制！同樣悲劇係帝怡、都善、盛福發生過就夠，以後唔要再見到！

敬啟者：

一群帝怡選民就民主派於帝怡選區協調失誤之回應及聲明

民主派於今屆區議會選舉大捷，各民主派參選人的努力和香港人的齊心，為香港民主抗爭之戰打了一場漂亮的仗。民主黨在贏得議席數目上尤其領先，我們一群帝怡選民在此向民主黨，以及民主派各人祝賀。惟當大家熱烈慶賀民主派大勝時，本區作為沙田區內唯一由建制派勝出議席的一區，我們為此感到深深不忿，痛心疾首。

二零一八年十一月，沙田區政謝潔泳開始服務本區，至今已近一年。不少帝怡街坊都得到謝潔泳的協助，尤其碩門邨二期街坊初來乍到，未熟悉周圍環境，其亦有主動解決區內問題，累有一定政績。半年後，民主黨劉青突然「空降」本區，聲稱開展地區工作。當時沙田區政代表黎梓恩議員亦嘗試進行協調，並於本年七月提出初選或民調等建議，卻未有獲得民主黨正面回應，只表示該黨認為上述方法不能真實反映民意。本區選民不願因民主派撞區而任由建制派漁人得利，亦於本年十月提出初選，而沙田區政同時亦再次邀請民主黨進行初選，期望能選出民主派唯一代表。

無奈民主黨及劉青不願接受初選，反而控訴沙田區政謝潔泳沒有對民主動力之協調加以配合。劉青甚至在多張文宣品、立法會議員助選錄音，以至整個選舉工程中自稱唯一民主派候選人，有失實誤導之嫌。劉青的形象與態度，以及其對本區熟悉度令其是否對本區真誠服務一直備受質疑，其本人亦提出部分當區選民認為不設實際的交通政綱，並未能明白部分選民所提出的問題。故此，有本區選民對其團隊感到不滿，質疑其是否用心做好選舉工程、真誠服務居民。我們不能否認有選民支持劉青，但多位選民為顧及大局，多次用不同方式，包括但不限於在街站表達己見、實名聯署等勸喻劉青退選帝怡或進行初選，集中票源。遺憾地，民主黨及劉青依然堅持己見，未有聆聽選民聲音。最終，帝怡區議席由民建聯候選人林港坤勝出，而沙田區政謝潔泳所得票數遠高於民主黨劉青，亦反映民意所在，但此時帝怡已成為民主派於沙田唯一失去的民選議席。

因我們一群帝怡選民不願香港在水深火熱時，仍出現兩敗俱傷的局面，我們多月來多次要求仿效其他選區，進行初選，以決定本區民主派代表，集中票源。但民主黨及劉青卻多番表示初選代表性不足，亦會受建制派策略性投票所影響，拒絕初選。翻查本屆區選資料，發現 G21 紅磡灣選區亦有民主派撞區情況。地區組織「紅土家」社區主任葉健榮，以及民主黨社區主任任國棟皆有意參選該選區。但諷刺地，該區成功協調進行初選，最後更由民主黨任國棟以 491 票擊敗取得 247 票的葉健榮，勝出初選，成為該區民主派代表。最終，任國棟成功以 3554 票勝出區選，取得該區議席，可見初選為可取做法，並非毫無代表性，甚至能為民主派增添議席。

紅磡灣和帝怡兩區皆為民主派地區人士與民主黨撞區，惟民主黨只回應紅磡灣區初選，卻未有回應本區初選。本區投票結果顯示沙田區政謝潔泳取得 1666 票，相比民主黨劉青取得的 830 票，能取得更多民主派支持者的票源。民主派二人票數相加合共 2496 票，比建制派對手林港坤取得的 1923 票多出 573 票。本區選民對民主黨拒絕在本區進行初選深感不解。若當日初選成功，而只有一名民主派代表出選，或許今日帝怡議席不會落在建制派手中，成為沙田「萬黃叢中一點藍」。

鑑於是次造成民主派失利，帝怡選民向民主黨及民主動力提出以下訴求及建議，冀望能獲得正面回應，以免未來建制能再坐收漁人之利。

短期回應
1. 請民主黨及民主動力負責進行是次協調工作之人員問責，調查清楚並向選民清晰交代是次事件始末，如發現有不妥善之處應向選民致歉，並承諾不會再有同類事件發生。

2. 請民主黨解釋為何劉青標榜自己為帝怡區「唯一民主派候選人」，釋除選民疑慮。

3. 請民主黨解釋為何於 G21 紅磡灣選區願意進行初選，而拒絕於本區進行初選。

4. 請民主黨為是次拒絕協調所導致的議席損失負上全部責任，以資源支援及全力支持謝潔泳繼續帝怡區的地區工作。

長遠改革
1. 現時民主動力執委主要屬傳統泛民主派，代表性不足，有「一言堂」之嫌。我們期望民主動力內部亦能做到民主，加入各方民主派人士，尤其民主動力作為區選協調組織，應加入地區民主派人士一同協調，增加其代表性。

2. 民主動力應全面公開協調過程，增加透明度，讓選民以民主的方式監察協調工作。

3. 民主動力應採取主動的方式去進行各方協調，包括但不限於主動提出初選或民調。如最終未能協調，民主動力不應推薦任何人作民主派代表，讓選民自行決定其投票意向；或可考慮把不願進行初選的候選人從民主動力名單剔除，讓民主動力推薦願意以民主方式協調的候選人，以集中票源。

4. 民主黨及民主動力背負民主之名，應尊重當區民意，身體力行實踐民主。倘若有人提出初選應正面回應，不應逃避。

盼望民主黨及民主動力能正視及正面回應民主派於本區失利一事，令民主派不會再重轁覆轍，犯上同樣錯誤，斷送帝怡居民以至香港的未來予建制派。

此致
民主黨及民主動力

一群帝怡選民啟

二零一九年十一月二十七日

winning a battle is not equivalent to winning a war

吹風等D人以為贏左, 再搞就話你地蠻不講理/搞事

FAKE NEWS